[免死金牌] 將工黨示威者叉頸摔落地 高球教練一度稱手傷腳痛做不了服務令

高球教練今年4月不滿工黨成員在粉嶺高爾夫球場會所示威，出手打工黨成員下體，再雙手叉頸將對方摔在地上，並於打人後逃離現場，過程被傳媒拍下。高球教練早前認罪，後與感化主任見面時起初自稱手傷腳痛，不能應付社會服務令，最後裁判官考慮到被告初犯，今判他入獄4星期，緩刑1年。

57歲高爾夫球教練唐進寶早前承認襲擊致造成身體傷害罪。辯方今透露，被告起初見感化主任時，聲稱自己手部受傷、膝關節有痛症，並交出醫生及跌打師傅的證明書，指自己不能應付社會服務令。及後經律師解釋服務令的工作範疇後，又向感化主任出示醫生證明，指自己可以應付。

辯方指被告願意為做錯事而承擔後果，希望被判接受社會服務令。

裁判官判刑時則指，被告襲擊事主的下體、叉頸再將對方摔在地上，令事主手、頸及左右手肘受傷，而被告見感化主任時所說的前後不一，起初自稱手傷、身體太重等，不能應付一日8小時的工作，故只當兼職高球教練，但後來被告又向主任出示證明指自己可做社會服務，惟感化主任最終認為被告並不合適。

裁判官重申，被判接受社會服務令的人，不單要完成服務令，工作並要令感化主任滿意，屬於體力勞動工作，故最終接納報告建議，認為被告不適合接受社會服務令，考慮到被告認罪及初犯，判被告入獄4星期，緩刑一年。

「香港高爾夫大聯盟」4月27日早上，於粉嶺高爾夫球場會所召開記者會，要求保留高球場，張超雄議員助理盧俊文(27歲)及其他工黨成員到場外示威，要求政府收回高球場以解決房屋問題，期間當盧俊文走近會所時遭被告截停，被告先打盧的下體，再出手叉頸，並將他摔在地上。

緩刑一年有幾難過呀，連服務令都慳返

判監好似唔做得某d職位
服務令可以